[炮打年青人] 成報社評︰青少年價值觀扭曲 品德教育亮紅燈

傳統名校拔萃男書院附屬小學昨天舉辦兩場小一入學簡介會，校長羅錦麗談及收生條件，強調非常重視小朋友的品德。我們對於校長之言，深表認同，知識與品德同樣重要，但擁有良好的品德，方能讓青少年走更遠的路。過去一周，有三則新聞涉及年輕人的價值觀，包括科大生向小店索雞翼贊助卻最終失聯；大學迎新營充斥淫賤遊戲，以及13歲仔揮拳襲擊42歲阿媽，母以衣架還擊，雙雙被捕。雖然上述事件看似無關聯，但其實已反映年輕人趨向更個人主義及功利，出現嚴重扭曲的價值觀，政府、家長及學校必須反思如何重拾被遺忘的品德教育。

我們先看這三宗新聞。第一宗是一間小店應贊助科大「冰川社三學生會」200隻雞翼作其學會舉辦迎新營的食物，詎料到了約定日，學生失蹤。當店主一再追問時，對方只透過WhatsApp回覆「sorry」及「cancel」兩個字，後更「封鎖」小店的電話號碼。店主無奈兼憤怒，反問：「係咪真係唔做好人呢？」在事件曝光後，網民圍攻科大生，校方又介入，涉事學生於晚上親自到小店道歉，店主認為他們表現很有誠意，接受其道歉。

科大雞翼事件，掀起第二宗的淫賤迎新營風波。城大學生會會計學學科聯會迎新活動被爆出在集體遊戲中，要求落敗的部分女新生把氣球塞入衣服近胸部位置，涉嫌性騷擾。城大校方解釋，指是「同學自發」，不是遊戲設計原意。此外，社交網站facebook流出多張聲稱是某大學迎生活動的相片，有女生坐在男生大脾上玩「壓爆波」遊戲，狀甚尷尬。

第三宗新聞於昨日(9月1日)凌晨零時許發生，在青山公路元朗段一單位內發生「母子大戰」鬧劇。一名13歲姓劉男童揮拳襲擊其42歲姓溫母親，案件原列「襲擊」。當警方接報到場，經初步調查，相信溫曾以衣架襲擊兒子，導致其臉及手受傷。母涉嫌「虐兒」被捕，子則涉嫌「普通襲擊」被捕，案件交由元朗警區刑事調查隊跟進。

上述事件不是單一事件，是凸顯了本港品德教育亮起紅燈，所以，我們聽見拔萃男書院附屬小學校長羅錦麗的「重視學生品德」之言，久旱逢甘露久，深表贊同。羅校長說，小朋友等候面試期間若欺負他人或搶玩具，會被紀綠在案，縱使面試成績好也將影響遴選結果。在瞬息萬變的科技大時代，不管怎樣快速改變，青少年擁有良好的品德，我們依然深信是他們實踐理想，以取得個人成就不可或缺的元素。

知識改變命運，品格培育可建立正面積極的價值觀，讓青少年在成長過程，以堅毅自強的態度待人處事。理大曾有研究顯示年輕人傾向物質主義和金錢至上，建議學校加強品德教育。可惜，學校教育嚴重傾向知識及技能訓練，忽略了價值和品德教育。在中小學生還可以勉強守得到品德教育，但大學教育卻已淪陷，愈來愈害怕學生：校方害怕他們不入讀，教授害怕被投訴丟飯碗。因果循環，在校方姑息縱容下，大學畢業生踏入職場後，就無法承受僱主的壓力，對工作只顧埋怨，不願付出就要求有更佳薪酬與待遇。如他們不覺醒，就會選擇逃避，有的不幸地以了結生命作「出路」，實屬社會悲歌。

有品德=信耶教咁解
勿自作多情

你班大人急功近利，又要班後生仔有品德？

驚人出嚟搶你飯碗呀？

點解廢老廢中叫雞係唔會指責
但ocamp就係淫賤？

又點解老母打仔
老母動手先，個仔還擊
應受指責係個仔而唔係老母？

後生有原罪？

成班廢老其身不正, 依家學人指點江山
出到黎社會有邊個唔係咁? 望下高鐵俾人炒個班垃圾先話新一代年青人啦

根本係成個社會價值觀扭曲晒

篇文改做2個大學教授懷疑殺妻就變屌柒廢中價值觀

功利 咁點解你又收人學費啊

社評出得呢d一定收到order
大學生睇路

後生咪又係你班廢中廢老教出黎

又將所有野賴落後生到

你教個社會唔好炒樓加租先啦，邊個功利呀？係你地班所謂投身社會嘅老屎忽囉，於是咪培養出功利下一代囉

點解咁講？？？

睇下偷拍 post 就見價值觀扭曲既內容

唔睇下依家個政府所作所為？推卸責任不負責，滿口謊言藉口，腐敗工程，無恥言論，完全教人要誠實正直背道而馳

老老實實既人只係被欺壓，陰險小人反而佔據大部份資源，依家份社評又將個波推番比後生，想loop到幾時？

以及13歲仔揮拳襲擊42歲阿媽，母以衣架還擊

閱讀有障礙?

咁警察咁撚多新聞係亮咩燈

咁問題係因為個13歲動手先有問題？老母打仔塊面同手就ok？

上一代建立不公平制度，下一代反抗。有什麼好批評

你班中國賤種東亞病夫學人講品德？
沐猴而冠

買錯ps都比人打啦

D大人都唔識專重

上面有晒答案啦
而家社會風氣係買樓=有錢=成功
班後生既唔係做雞就做傳銷
已經唔知咩係道德啦
加上充斥住利用好心既騙案
你一個好心隨時累埋屋企人

日日上連登比班fg50k屌，唔功利就奇

明明個社會風氣 關青少年價值觀咩事 依家樣樣野利字當頭, 年輕人畢業唔再講夢想
10個9個人 都講緊點買樓你想個風氣點變

成報執柒咗佢啦
又話張德肛同張屌明俾維尼清算
屌佢老母搞到個個空歡迎一場

近支那係咁
你想叫支那改?